意單日近千死 西班牙公主殞命 教宗獨站聖伯多祿廣場 為全球祈禱

意單日近千死 西班牙公主殞命
教宗獨站聖伯多祿廣場 為全球祈禱

歐洲抗疫戰情慘烈，意大利與西班牙都創下本國的單日死亡宗數紀錄，其中意大利前日多達969人病歿，更是疫情爆發以來單一國家的最高單日紀錄；西班牙昨日公佈24小時內錄得832人死亡，當中包括國王的表姊瑪麗亞特雷莎公主，亦是全球首次有王族成員遭武漢肺炎奪命。教宗前日破天荒在禁閉令下空無一人的聖伯多祿廣場上，以直播方式帶領全球信眾為疫情祈禱。

疫情爆發至今，全球有逾60萬人確診，歐洲佔過半數，有逾30萬確診個案，意大利一直是重災區，繼確診個案逾8.6萬宗、超越爆疫始祖中國後，前日再有24小時內有近千人死亡的可悲紀錄，累計9,134人死亡，死亡率約10.6%。總統馬塔雷拉形容這是「我國歷史悲痛一頁」。政府宣佈全國所有公共建築後日下半旗致哀。

教宗方濟各昨在空蕩蕩的聖伯多祿廣場為疫情祈禱；廣場的十字架相信曾在1552年出現大瘟疫、羅馬巡遊抗疫時用過。美聯社

意專家指情況未最壞

相關新聞：警巡食肆度枱距 命人戴罩 餐廳膠紙封桌椅 部份東主寧停業

儘管由數字看來，經過兩周封城措施後，至少在意北地區的確診數字升幅已放緩，但該國流行病學家指，確實確診數字可能是已知五倍，即40多萬宗；國家衞生研究所主任布魯薩費羅更示警，指最壞情況未到，預期「疫情可能日內見頂」。

意大利早前痛批法德拒贈醫護物資，轉向中國求助，獲北京送了一整機的口罩。法國總統馬克龍接受意大利多份主流報章訪問，矢言盡力協助意大利抗疫。他說：「許多人講中國或俄羅斯施援，但為何不說法德已運了200萬個口罩和數以萬計防護衣到意大利呢？」

教宗敦促世人團結，打開心窗常懷希望。美聯社

西班牙上萬醫護染疫

法國本身疫情一樣未容樂觀，前日再多299人死亡、累計近2,000，當局同日下宣佈居家令再延長兩周至下月15日，而且不排除會再延長。總理菲利普與內閣視像會議後警告，醫療衞生系統面臨巨大壓力，「情況不會在短期內改善，困難日子在前頭」。愛爾蘭亦在昨日開始實施居家令，全國禁足至下月12日。

確診個案全球第四高的西班牙，昨日再增8,189宗確診、累計逾7.2萬宗之餘，亦寫下歷來最高的單日832人死亡紀錄，累計5,690宗，死亡率亦達7.8%，僅次於意大利，連國王的86歲表姊瑪麗亞特雷莎公主（Maria Teresa of Bourbon-Parma）也中招，前日離世，是全球首有王族因武漢肺炎死亡。衞生部則指迄今已有上萬醫護染病，佔確診個案15%。

全球疫情嚴峻死傷枕藉，教宗方濟各前日破天荒在禁閉令下空無一人的梵蒂岡聖伯多祿廣場上，以直播方式帶領全球信眾為疫情祈禱，敦促世人彼此團結互助，並要「打開心窗常懷希望」。

法新社/美聯社/路透社

神的旨意

教宗奶共奶到啪啪聲咪係共孽lo

是但啦
死得人多 就話神考驗
死得人少 就話神解救
愚者總會搵到方法去解釋
是撚但啦

教宗奶共